### 前言

本篇内容我们会实现如下图所示的城市管理系统，因为上面案例都用的是 City，所以这里直接使用城市作为对象，写一个简单的城市管理系统，如图所示：

![file](assets/99e91edf11b6ff64025c7a74c4a1db561525504.png)

### 结构

类似上面讲的工程搭建，新建一个工程编写此案例。工程如图：

![img](assets/1a05190038e9565a3ffa1b876a63f4701525504.png)

下面目录和上面类似，这边不重复讲解：

- pom.xml Maven 依赖配置
- application.properties 配置文件，配置 mongo 连接属性配置
- dao 数据访问层

[单击这里查看源代码](https://github.com/JeffLi1993/springboot-learning-example)。

本文主要介绍：

- controller 控制层实现
- static 存放 css 图片静态资源
- templates 编写页面逻辑

### CityController 控制层

使用注解驱动的模式来进行开发，代码如下：

```
/**
 * city 控制层
 * <p>
 * Created by bysocket
 */
@Controller
@RequestMapping(value = "/city")
public class CityController {

    private static final String CITY_FORM_PATH_NAME = "cityForm";
    private static final String CITY_LIST_PATH_NAME = "cityList";
    private static final String REDIRECT_TO_CITY_URL = "redirect:/city";

    @Autowired
    CityService cityService;

    @RequestMapping(method = RequestMethod.GET)
    public String getCityList(final Model model) {
        model.addAttribute("cityList", cityService.findAll());
        return CITY_LIST_PATH_NAME;
    }

    @RequestMapping(value = "/create", method = RequestMethod.GET)
    public String createCityForm(final Model model) {
        model.addAttribute("city", new City());
        model.addAttribute("action", "create");
        return CITY_FORM_PATH_NAME;
    }

    @RequestMapping(value = "/create", method = RequestMethod.POST)
    public String postCity(@ModelAttribute City city) {
        cityService.insertByCity(city);
        return REDIRECT_TO_CITY_URL;
    }

    @RequestMapping(value = "/update/{id}", method = RequestMethod.GET)
    public String getCity(@PathVariable Long id, final Model model) {
        final Mono<City> city = cityService.findById(id);
        model.addAttribute("city", city);
        model.addAttribute("action", "update");
        return CITY_FORM_PATH_NAME;
    }

    @RequestMapping(value = "/update", method = RequestMethod.POST)
    public String putBook(@ModelAttribute City city) {
        cityService.update(city);
        return REDIRECT_TO_CITY_URL;
    }

    @RequestMapping(value = "/delete/{id}", method = RequestMethod.GET)
    public String deleteCity(@PathVariable Long id) {
        cityService.delete(id);
        return CITY_LIST_PATH_NAME;
    }

}

```

可以创建不同功能的控制层，来处理不同的 HTTP 业务请求，比如 CityFrontController、CityAdminController 等分别处理不同场景的问题。

- getCityList 方法：处理“/city”的 GET 请求，用来获取 City 列表。
- getCity 方法：处理“/city/update/{id}”的 GET 请求，用来获取 City 信息。
- postCity 方法：处理“/book/create”的 POST 请求，用来新建 Book 信息；通过 @ModelAttribut 绑定实体参数，也通过 @RequestBody @RequestParam 传递参数。
- putCity 方法：处理“/update”的 PUT 请求，用来更新 City 信息，并使用 redirect 重定向到列表页面。

### cityForm 提交表单页面

表单页面如下：

```
<!DOCTYPE html>
<html lang="zh-CN">
<head>
  <script type="text/javascript" th:src="@{https://cdn.bootcss.com/jquery/3.2.1/jquery.min.js}"></script>
  <link th:href="@{https://cdn.bootcss.com/bootstrap/3.3.7/css/bootstrap.min.css}" rel="stylesheet"/>
  <link th:href="@{/css/default.css}" rel="stylesheet"/>
  <link rel="icon" th:href="@{/images/favicon.ico}" type="image/x-icon"/>
  <meta charset="UTF-8"/>
  <title>城市管理</title>
</head>

<body>
<div class="contentDiv">

  <legend>
    <strong>城市管理</strong>
  </legend>

  <form th:action="@{/city/{action}(action=${action})}" method="post" class="form-horizontal">

    <div class="form-group">
      <label for="city_id" class="col-sm-2 control-label">城市编号:</label>
      <div class="col-xs-4">
        <input type="text" class="form-control" id="city_id" name="id" th:value="${city.id}"/>
      </div>
    </div>

    <div class="form-group">
      <label for="city_name" class="col-sm-2 control-label">城市名称:</label>
      <div class="col-xs-4">
        <input type="text" class="form-control" id="city_name" name="cityName" th:value="${city.cityName}"/>
      </div>
    </div>

    <div class="form-group">
      <label for="city_description" class="col-sm-2 control-label">城市描述:</label>
      <div class="col-xs-4">
        <input class="form-control" id="city_description" rows="3" name="description"
                  th:value="${city.description}" />

      </div>
    </div>

    <div class="form-group">
      <label for="city_provinceId" class="col-sm-2 control-label">省份编号:</label>
      <div class="col-xs-4">
        <input type="text" class="form-control" id="city_provinceId" name="provinceId" th:value="${city.provinceId}"
               />
      </div>
    </div>

    <div class="form-group">
      <div class="col-sm-offset-2 col-sm-10">
        <input class="btn btn-primary" type="submit" value="提交"/>&nbsp;&nbsp;
        <input class="btn" type="button" value="返回" onclick="history.back()"/>
      </div>
    </div>
  </form>
</div>
</body>
</html>

```

利用的是 Thymeleaf 语法，上面章节也讲过具体使用方法，这里实现新增城市和更新城市两个操作。巧妙利用了 action 字段去动态判断请求是新增还是更新的控制层方法，然后进行 form 表单提交。

### cityList 城市列表页面

列表页面代码如下：

```
<!DOCTYPE html>
<html lang="zh-CN">
<head>
    <script type="text/javascript" th:src="@{https://cdn.bootcss.com/jquery/3.2.1/jquery.min.js}"></script>
    <link th:href="@{https://cdn.bootcss.com/bootstrap/3.3.7/css/bootstrap.min.css}" rel="stylesheet"/>
    <link th:href="@{/css/default.css}" rel="stylesheet"/>
    <link rel="icon" th:href="@{/images/favicon.ico}" type="image/x-icon"/>
    <meta charset="UTF-8"/>
    <title>城市列表</title>
</head>

<body>

<div class="contentDiv">

    <table class="table table-hover table-condensed">
        <legend>
            <strong>城市列表</strong>
        </legend>
        <thead>
        <tr>
            <th>城市编号</th>
            <th>城市名称</th>
            <th>描述</th>
            <th>省份编号</th>
            <th>管理</th>
        </tr>
        </thead>
        <tbody>
        <tr th:each="city : ${cityList}">
            <th scope="row" th:text="${city.id}"></th>
            <td><a th:href="@{/city/update/{cityId}(cityId=${city.id})}" th:text="${city.cityName}"></a></td>
            <td th:text="${city.description}"></td>
            <td th:text="${city.provinceId}"></td>
            <td><a class="btn btn-danger" th:href="@{/city/delete/{cityId}(cityId=${city.id})}">删除</a></td>
        </tr>

        </tbody>
    </table>

    <div><a class="btn btn-primary" href="/city/create" role="button">新增城市</a></div>
</div>

</body>
</html>

```

这里编写了一个列表对象的循环和简单的页面跳转逻辑，下面看看这两个页面组合使用的运行场景。

### 运行工程

一个 CRUD 的 Spring Boot Webflux 工程就开发完毕了，下面运行工程验证一下。使用 IDEA 右侧工具栏，点击 Maven Project Tab 选项，单击使用下 Maven 插件的 install 命令；或者使用命令行的形式，在工程根目录下，执行 Maven 清理和安装工程的指令：

```
cd springboot-webflux-10-book-manage-sys
mvn clean install

```

在控制台中看到成功的输出：

```
... 省略
[INFO] ------------------------------------------------------------------------
[INFO] BUILD SUCCESS
[INFO] ------------------------------------------------------------------------
[INFO] Total time: 01:30 min
[INFO] Finished at: 2017-10-15T10:00:54+08:00
[INFO] Final Memory: 31M/174M
[INFO] ------------------------------------------------------------------------

```

在 IDEA 中执行 Application 类启动，任意正常模式或者 Debug 模式，可以在控制台看到成功运行的输出：

```
... 省略
2018-04-10 08:43:39.932  INFO 2052 --- [ctor-http-nio-1] r.ipc.netty.tcp.BlockingNettyContext     : Started HttpServer on /0:0:0:0:0:0:0:0:8080
2018-04-10 08:43:39.935  INFO 2052 --- [           main] o.s.b.web.embedded.netty.NettyWebServer  : Netty started on port(s): 8080
2018-04-10 08:43:39.960  INFO 2052 --- [           main] org.spring.springboot.Application        : Started Application in 6.547 seconds (JVM running for 9.851)

```

打开浏览器，输入地址：http://localhost:8080/city，即打开城市列表页面：

![file](assets/99e91edf11b6ff64025c7a74c4a1db561525504-1608971466446.png)

然后新增，或者单击城市名称修改，到表单提交页面：

![file](assets/e9364ebeb39e5a17cb8ee10bdd1736381525505.png)

### 总结

这里，初步实现了小案例城市管理系统，基本满足日常的 CRUD 业务流程操作。上手教程只是上手，具体复杂逻辑，欢迎一起多交流学习。